
*
文本移动


上一页		C-v
下一页		M-v

前一个		C-f
后一个		C-b

前一词		M-f
后一词		M-b

句首		M-a
句尾		M-e

行首		C-a
行尾		C-e

上一行		C-p
下一行		C-n

文件开头		M-<
文件结尾		M->

置中当前行	C-l
置顶当前行	C-l C-l
将当前行置顶	C-u 0 C-l
置顶当前行	C-u C-v

开始选择		C-@
全选		C-x h





* 文本编辑
转换成小写	C-x C-l
Del后删		C-d
后删词  		M-d
删除整行		C-S-Backspace
删至词首    C-Backspace
删至行尾		C-k
删至句尾		M-k

复制选中		M-w
剪切选中		C-w
粘贴内容		C-y
粘贴前一次	M-y
撤销		C-x u  或 C-/ 或 C-_
复制文件	       	ESC-w


* 文件
打开文件		C-x C-f
保存文件		C-x C-s
保存所有文件	C-s
插入文件		C-x i
替换成另一文件	C-x C-v
另存为		C-x C-w
恢复文件		M-x recover-file

* Buffer
列出缓冲区	C-x C-b
切换到缓冲区	C-x b
Kill缓冲区	C-x k

* 在Buffer列表，光标停留在一个Buffer上，
* 标记之后按 x 执行操作,  按 u 取消对选中Buffer的标记
标记关闭此Buffer	d
标记保存此Buffer	s

* 执行命令
执行当前行Emacs Lisp		C-e C-x C-e
显示上一次执行的命令		C-x ESC ESC
(如：M-x global-set-key RET 交互式的绑定你的键，然后执行C-x ESC ESC得到之前绑定键的ELisp代码)



* 其它命令
重复指定命令N次	C-u N
终止命令		C-g
退出命令		ESC ESC ESC
退出		C-x C-c
挂起		C-z
帮助		C-h ?
设置列宽		C-x f
重新换行		M-q
向前搜索		C-s
向后搜索		C-r

关闭当前窗口	C-x 0
只保留当前窗口	C-x 1
垂直分割窗口	C-x 2
水平分割窗口	C-x 3
在另一个窗口执行   C-x 4
跳转窗口		C-x o
滚动另一个窗口	C-M-v


* 常用扩展命令
替换		M-x replace-string
全选		C-x h
重新载入文件		 C-x <RET> R 或 M-x revert-buffer
以指定编码读文件   C-x <RET> r 或 M-x revert-buffer-with-coding-system
以指定编码写文件   C-x <RET> f 或 M-x set-buffer-file-coding-system

查看当前字体      M-x describe-font
删除行尾空白字符    M-x  delete-trailing-whitespace
